## Вопросы для самоконтроля изученного материала:
1. Merge/pullrequest (как работает, как создать и зачем нужен) 
* Merge/pullrequest позволяет перед коммитом в master ветку отправить внесенные изменения другим разработчикам проекта.
Пушим ветку с новым функционалом(правками) в gitlab в интерфейсе gitlab открываем merge requests выбираем какую ветку и куда хотим смерджить, указываем ревьюеров.
После совместной работы если нужно делаем правки, пушим новые коммиты и принимаем  merge request при этом ветка сливается в macter(main) далее удаляем ветку в которой работали. Merge/pullrequest нужен при работе в команде(код-ревью) и слияния с основными ветками.
2. Rebase (как работает, как изменить коммит мессадж, как подтянуть изменения в свою ветку из родительской).
* Rebase перемещает историю всей ветки поверх другой, переписывая историю проекта новыми коммитами. Для изменения мессаджа  можно использовать git rebase –I (хеш коммита)   Подтянуть изменения можно командой git rebase master
3. Магические файлы (.gitignore) 
* Создается в корне каталога в который добавляются файлы и директории, которые надо игнорировать.
4. Как отменить последний commit? 
* git revert HEAD
5. Для чего нужна команда gitstash? 
* чтобы временно скрыть текущие изменения в git-репозитории.
6. Можно ли объединить несколько коммитов в один? 
* Да используя команду git rebase (для объединения двух последних коммитов git rebase -i HEAD~2)
7. Как отменить «gitadd» до коммита? 
* git reset HEAD или git restore --staged
8. Как изменить стандартный редактор в git? 
* Выполнить команду git config --global core.editor emacs
9. Как сравнить две ветки и посмотреть изменения? А как сравнить 1 файл на 2 разных ветках? 
* Для сравнения выполнить команду git diff develop master, чтобы сравнить файлы в двух разных ветвях можно использовать git diff master develop — path/to/file 
10. Можно ли узнать, смерджена или нет ветка в master? 
* да узнать можно выполнив команду git branch --merged master
11. Что такое cherry-pick? 
* Команда с помощью которой можно выборочно применить коммиты к текущей рабочей ветке
12. Как создать локальную ветку и отправить её на удалённый сервер? 
* git checkout -b new_branch git push origin -u new_branch 
13. Отличие git reset от git revert 
* git reset удаляет коммиты  а git revert отменяет коммиты путем создания нового который противоположен отменяемому.
14. Как посмотреть текущее состояние репозитория? 
* git status
15. Как посмотреть историю измений? 
* git log 
16. Для чего может понадобиться mergetool? 
* Для вызова внешней программы слияний в случаее если возникают проблеммы слияния.

